12港人 黃太：我發現對政府，低調換不到任何同情，還會得寸進尺。

丈夫黃偉然失踪的這大半個月來，黃太幾乎每晚睡覺都夢見他。

有時候是夢到丈夫被剃光頭，穿著囚衣，滿臉鬍子，很狼狽的樣子。有時候則夢到夫妻二人初相識，出去遊玩的歡樂時光。

有時候，黃太也夢到丈夫掉到海裡去。丈夫一直往下沉，沉到深海裡面去。

根據內地當局通報，廣東海警局上月 23 日在海上截獲快艇，拘捕船上 12 名港人，目前全部人正在深圳鹽田看守所扣押。自被扣押以來，不論家屬、律師一直無法接觸 12 人。

* * *

黃太指，家屬們上周六（12 日）決定舉行記者會前，也憂慮過高調呼籲社會關注，會不會遭當局跟踪騷擾，甚至令身處看守所的家人遭到報復。

但眼見親人被關押大半個月，當局的打壓只有不停升級，從一開始不過是偷越邊境，到後來指控他們有組織偷渡，威脅最高可以囚終身，甚至牽連到國安法，黃太覺得，實在無法再守株待兔。

「原本也沒有想過要找他們（其他家屬）的，因為也沒有想到事情會這麼嚴重。一開始被抓，也在想，可能關夠 37 天之後就會出來。」 黃太說，「但後來更多的難題，例如律師不僅被拒絕（會見當事人），而且還被勸退、甚至被威逼利誘，我們會覺得事情太嚴重了。所以我們才必須團結起來，因為自己一個人的力量太渺小了。」

不只一名受家屬委託的律師透露遭到國保（國家安全保衛局）警告不得接手案件，至今有 5 名律師受壓退出。雖然黃太也擔心自身安全，但一想到家人還在看守所裡面，此刻除了豁出去，也無其他選擇。

「沒有得擔心了，如果不去試一下、賭一把，永遠都不知道結果。這件事的熱度過去，可能 12 個人會被消失了。政府不聞不問，我們也不聞不問的話，我擔心他們會不會永遠都回不來了。」

「我們需要大家能持續關注，因為低調處理解決不了問題的。我發現對他們（政府）來講，（低調）是換不取任何的同情，而且還會得寸進尺。」

* * *

最真實的「送中」

黃太近日頻頻接受傳媒訪問，在鏡頭前總穿著一件黑色的風衣。風衣是黃偉然的，穿在嬌小的黃太身上，明顯太寬鬆。

家屬如今最大心願，是親人可以盡快移交回香港。

「其實我都不知道為什麼他突然間就被抓，是很困惑，所以我希望政府能夠爭取他們盡快移交回來香港。」

「我真的不明白，等他回來後，我就會問他，問他所有的事情。」

黃太和丈夫去年都有參與反送中運動。她說，想不到去年大家最恐懼、最反對的「送中」，一年後就臨到自己身上來。

黃太強調，丈夫說自己是香港人，不能對香港的運動袖手旁觀，但他不是衝在最前的抗爭者，和她一樣都是個「和理非」，夫婦二人從來只會出席從維園出發之類的遊行。她至今無法理解，為何丈夫無故被控這麼嚴重的罪名，甚至被抓到內地、扣上分裂國家的帽子呢？

「原本我對於反送中都是半信半疑的，經過這次，我實在明白，香港人為什麼對於反送中的情緒這麼大、這麼強烈。」

推

由反送中到真實咁發生係自己屋企人身上

大家要保持關注，幫手國際施壓

宜家先知

民主黨: 要用和平理性 換取談話

根本一直都係
越冇聲氣越可以為所欲為

反送中證明係必要

成年先醒

屌你老母港共

是的，共產黨從來都是受硬不受軟

幫手推

主導權係政府到手、你低調黎做乜，顧佢面子？佢一早R爛左塊面啦

身為特首的林鄭都闊佬懶理
講真，香港人可以做得乜？
做得太高調嘅話，咪盞害咗在囚人士

至少好過潘太

呢壇野乜調都冇撚用架喎

講咁撚多，仲未上去救人，又係只識用 keyborad

而家12港人事件疑點重重
警方知情
大可派水警捉佢地返黎
唔需要支那出手

點上去? 又要偷渡?

推 [國際線手足需要你] 中国国慶一齊賀佢老母 - 分享自 LIHKG 討論區

唔小心比左正皮，應該比負皮你

低調咪直頭死左都唔知咩事，再老屈佢試圖反抗而自衛整死佢地

history is written by the living

低調 -> 十二義士係生係死有冇被折磨冇人知
高調, 打國際線 -> 有人關注，就好似康明凱咁個個都知道中共點玩人質外交，令中共承受國際壓力

低調又好高調又好，嗰十二義士因為佢地嘅身份係注定會比中共折磨，咁你話應該低調定高調？

不嬲都係 然後有班有議席先做到嘢嘅人影都冇

exact7ly

跟本單野就係境外執法
出曬公海搭人返黎送中
屌佢老母

而家知唔會遲
可能變同路人

等你出謀獻策

唔大力屌柒港共，邊會理鬼你，真係以為佢地會聽民意咩，瞓左幾耐

唔好俾呢單野沉

依d訪問就可以多d

果個潘太果d無都無問題

支持

班議撚做過啲乜，老實?
又話議會抗爭好有用，用呢?見都唔撚得喎?

相反潘太

終於有人訓醒同知道白鴿同你傻豬仔

咁你而家高調
爭取到乜野？

未接受委任 重未係議員
所以話俾你知做唔到野
俾十皮我就幫你做

白鴿：Over my bank account

話唔定12人已經餵毒餵到痴痴呆呆 又或已經死咗 一般大陸對維權人仕都係用呢個方法

sad but true 推

話左架啦，雜種喪架，你以為忍一時可以風平浪靜，其實只會比對家窮追猛打

屌佢老母，拿如果佢地做到野，都可以諗下留低

做唔到就番印度食蕉啦

用錯不推文

關注12個手足！

好正確，有幾高調搞幾高調！
中共死要面，低調只會被失踪，千企唔好，愈高調愈安全！

香港人表示要撐白卡lunch哥

拿我覺得你要fair d
你最好講清楚係香港民主黨，定美國民主黨

有咩分別？咪又係中國民主黨？

佢地係有議席都做唔到野

再有 10.1 行動有消息漏出
據夢絲之前講過，佢見到多座大廈出現「中央人民共炒国 分裂國土71年」橫直幡後。

今次講在 lihkg 有大量 post，塞爆熱門，全部推 fb、ig 出 post 的打咭相，相中集大量完整無破爛玻璃樽，塞滿全港九大陸機構及大陸銀行分行門口及櫃員機，每張都 tag
#和你集樽
#襲中有理
#打咭無罪
#直至見番12名手足為止
還加tag挑戰幾個朋友

如果你認同，就開個你自己新 post 去推啦！就好似7.1推行動咁囉

美國佬識玩咁多

點會講埋呢d 閪野

push

欺善怕惡
現今社會鐵律
出過社會就要識啦
基本嘢

軍師話要靜靜雞、返屋企喎

Push

呢招幾高
「原本我都係中立」
可以引爆藍絲嘅恐懼

推呀
手足受哂點得

係啊，你好醒啊
小學雞到

一般香港人都仲訓緊

係要發生喺自己身上先知嚴重性

其實見上年一話送中，就有2百萬人出黎

就知送中條例係送香港人去死啦

希望其他訓緊嘅港人快啲醒啦

唔係下一個被消失嘅隨時就係自己或身邊人

無錯 一定要高調

肛賢日醫羽霽賢驌男主角箫尸》xzzqxzxszswsqxs群尸䍤層驌插冇冇

根本冇人會偷渡去支那

泛民駐華府發言人敖軍師：民主黨(美/港）有乜分別？一樣係正義一方

低調 : 可能暗地裡比錢解決到
高調 : 中共為左面子 死左都唔會放

低調高調理由任你UP 最後都係結果論

希望黃太講多啲，黃太比大部分人講出嚟更有力同真實；佢唔係講緊如果同將來，而係實際同現在，香港人就已經面對緊嘅威脅。

Lunch哥無謂作咩討論，唔認同佢唔洗跟，向來都係咁

輸了......真的輸了.......就假

次次都係
一靜落嚟就清算
佔領公民廣場、佔中到反送中
港共一開始都只係派個人扮傾，拖住先
香港人善忘，過一排就大清算、為所欲為
香港人又有新嘢要關心，聚唔到力

同啲臭閪同事一樣，一開始唔大聲喝下佢就串到仆街，喝撚完就純過綿羊

終於發覺

真係要持續注，嗰啲冇良心嘅人點只唔會同情，仲分分鐘喺度幸災樂禍

分化撚 冇民主黨帶領上年都冇反送中抗爭啦

12個人俾政棍玩殘

仲比錢解決到
咩年代

有嘅
但唔會係呢12個
佢嗰日已經公開話拉咗
已經代表上面好關注
唔會咁易用錢打發到

推 辛苦了

醒你老母閪咩?睇原文啦仆街

低唔低調關咩事 中共都唔會放過

越仛調，死左都唔知咩事。
越高調，見碼見到條屍

終於發現 恭喜你

有冇睇內文

推

不分化，不指責，不篤灰，不割蓆，兄弟爬山，各有各做？？

同共匪講道理係side氣，只有打/殺到佢怕先會讓步，香港人奮鬥呀

而家先知
和平佢當睇唔到
暴力佢哋就怪罪人

咩年代? 乜大陸而家變左廉潔城市 ?

件事發生係香港應該就高調, 換到去大陸真係唔知

乜鳩呀

反送中

加拿大買到個人質翻黎未

是你教我和平遊行是沒用的

係就係遲咗好多, 但遲醒好過唔醒

你知有冇試過 ?

我講左高調低調唔知邊樣好 最後都係結果論 你拎一個例子出黎有咩意思 我都可以拎劉曉波出黎講架

政治有關唔會用錢解決得到

畫面好靚

今日12,日後12000

撐你 黃太

唔係而家先知下話

真係好難接受

願十二人都能盡快平安回港

高調先做到林榮基

低調就係李波拍片認罪

佢捉鬼報狗屈人係鬼呢啲野大家當睇唔到甚至撐埋一份我覺得要講下既

岩呀，無民主黨可以香港都唔洗點歸